【蘋果業績】蘋果表現勝預期兼創新高 iPhone均價上升

蘋果公布第三季業績，收入連續第7季同比增長，增長17%達到533億美元，高於市場預測的524億美元，每股盈利2.34美元，亦高於預測的2.18美元。收入上升，主要是受到iPhone均價上升，以及服務項目以及可穿戴裝置收入增長，當中，299億美元收入來自銷售iPhone。第三季純利115億美元，同比升32.14%，與每股盈利齊創歷史新高。

收市後延長交易時段，蘋果升4.03%，報197.95美元。

第三季共售出4130萬部，按季減少21%，同比增加1%，低於市場預期的4160萬部，iPhone銷售收入299億美元，同比増20%，按季減21%。不過平均售價724美元，高於預測的699美元，主要是iPhone X、iPhone 8和iPhone 8 Plus的銷售推動。

而其他項目收入方面，按季增加37%至37.4億美元，服務項目單季營收達95.48億美元，按季增4%、同比增31%。iPad銷量1160萬部，Mac銷量372萬部。

市場方面，國際市場佔比60%，中國市場佔蘋果第3大市場，收入較上一年同期增長19%。大中華收入95.5億美元。

蘋果預計第四季度收入屆乎600億美元至620億美元，於市場預期中值的593.7億美元。蘋果預計，第四季度毛利率38%至38.5%，市場預測為38.2。